其實愈多學識既人，係會愈唔開心

蘇格拉底畫了一個圓，圓圈內是已知的知識，圓圈外是未知的知識。

最近武肺睇左好多書，認識多左依個世界既運作。無力感比起以前既我大左好多。有時會諗人生的意義，但最後既答案都係好負面。

想問有無巴打都係咁

非常同意。

各位巴打 有無啲書可以推介 係講多啲關於類似依種感覺既野

ignorance is a bliss 醒左就好難返轉頭

但俾我揀matrix 紅藍藥丸，我都係會揀紅色

btw樓主有無書推介？

細路果陣咪開心

唔開心既原因唔係知識既吸收囉
智識唔等於智慧
智識可以通過google 完成
但智慧係通過吸收而轉變成自我態度
你去面對呢個世界係靠呢樣野而唔係所謂既知識

睇燒山就知

明明上左岸

仲係咁睇書

心態已經唔同普通人

佢果d唔學野唔安樂咁

花D 時間消化下, 之後就會好好多

講得好岩，最天真既時候係最開心

睇過一張圖
腳下無書嘅人只有快樂
腳下有書嘅人睇到戰爭
腳下好撚多書嘅人睇到宇宙世界

我都開始有依種心態，雖然一直都唔開心，但對知識既渴求都係停唔到

蘇軾〈石蒼舒醉墨堂〉頭兩句：人生識字憂患始，姓名粗記可以休。

你有冇燒山咁堅持71歲仲9up先

I know early on finding truth is not the same as finding happiness.

好中意睇埋啲宇宙，生死，人性呢啲
知啲野知多左
同同年嘅人食傾唔埋。。
世界觀大真係唔係一件好事
會知道好多野既真相
冇人明白你諗咁多做咩

真呀 身邊無依啲一樣感受既朋友 唯有上連登搵同類人

細路果陣都係唔開心

睇完佢上百萬富翁 真心佩服佢 自問未必做到

越知得多越會覺得人性根本唔係本善，係極惡

人性本惡
個個為自己不擇手段
現實就係咁
有時寧願收埋自己
好過出黎同其他人鬥生鬥死

Ching好似係中二病加深左喎

好有道理

中二病發作姐

我一直都係唔開心
大咗明白點解會唔開心

習近平無乜學識，但活得很滋潤和快樂！

知得越多 自然明白自己既渺小 無能力做到改變世界同社會既事 無力感令到自己唔開心
睇落係幾中二病 不過係咁

r/iamverysmart

慘 被人ignored

個解決方法咪就係知多啲囉 想做on9仔開心 好似樓主咁睇少少當睇透世事知啲唔知啲嘅depressed
定係努力學 對世界有一定嘅認知 帶來信心 情緒穩定返

知啲唔知啲先難捱咋 你學鋼琴 知道要幾多practice 先fluent咪痛苦囉 過咗呢個階段 啲大師會唔會好似你咁苦惱

兜一個大圈直線讚自己有學識

樓主而家應該係 mountain of stupid 頂峰

其實成件事general黎睇係好事黎 推動緊我去學多啲野

而且你發現你既學識係現實世界係完全冇人理你 個個都覺得自己中二病
不過睇書得到思想上既自由 會慢慢搵到個位置處世

我一啲都唔覺得自己有學識 我的確係mt. of stupid 希望我可以離開依個頂峰

依個post已經有幾個唔明我諗緊乜

愈學愈多 愈眼光愈高
人就愈易自己一個

總好過唔用個腦，渾渾噩噩過一世

係
所以嘗試會感謝自己識幾多嘢
同埋會睇下啲知識係點嚟

好多證明同理論係前人花一生既心血先知道
明白咗呢點你就會覺得自己可以喺幾十年人生學識人哋幾千年既嘢
係幾咁幸福既事嚟

唔需要追求人哋明白自己 我唔知你睇啲乜嘢類型嘅書 我自己睇比較多哲學 最緊要係建立到自己一套價值觀 現實生活未必可以實踐到你思想上嘅理型 而且你睇嘅書都未必對你日常生活有好直接嘅影響 但至少你已經開始擁有思想上嘅自由
我唔識點解釋個狀態比你聽 但你慢慢會搵到自己嘅處世之道 唔需要過分執着外界嘅評價
簡單黎講：讀書人都係中二病淨係識發夢

但我日日都好開心wo

我係哲學同心理，巴打有無啲書推介下 我仲係新手。

存在與虛無

所以先叫大家唔好去接近真理

識人好過識字

識多啲人仲開心

智障嗰班幾時有唔開心過

睇書得來學識只係其中一個收到資訊既手段
而點去整體(make sense of)資訊，以至思考，甚至行動，一個人係有好多層面既反應
連你呢個post個標題，「係會愈唔開心」都已經有需要經過論證或者起碼定義究竟係咩意思
個潛台詞係人生應該開心？而開心係絕對、相對、定係兩者之間?

有樣野幾諷刺，就是雖然教育遠比以前普及，但係不見得普世會每一個人會去沉思呢種問題
就算唔上綱上線去到政治倫理議題，淨係著眼消費同生活模式，都會令人反問究竟我地人類整體係咪真係有響思想上進步緊

對於意識到呢點既人(可能包括樓主)，要解決既問題係究竟應該點樣自處
連登可能有好多缺點，但係起碼你擺低呢種問題都仲有人肯認真答...

成班傻仔
睇嗰幾本書就以為自己有學識

pin this

支那、親支傾向人士係開心啲
過多七至十年支那經濟就世界第一

睇下聖經
記得由新約開始睇
睇馬太福音先, 順住睇到尾去到啟示錄

個人會開心好多!

風雨不改星期一至日都9up緊

去旅行都唔玩拍片緊要

一半半啦，你自己問心自己都會有善嘅一面啦，人性唔係全然係惡嘅

多謝你咁用心答我條問題，你講既野好inspire到我依家資訊泛濫既時代，好多人只係玩抖音，追綜藝，好少人會去諗本質上既問題

證明你睇得唔夠多書

代表你仲知得唔夠多

睇咩書？

你呢個concept同樓主講嘅野有咩關係

一諗到自己去到死嗰一刻都只係困係呢個太陽系就會驚到好想嘔

再讀多d，可能就做到放棄以理性掌握世界既心態
世界本來無秩序，係求秩序既理性心靈使呢種痛苦產生，求知係為左絕聖棄智、絕仁棄義
以有涯隨無涯無結果，求真意志只會帶來虛無，思想既盡頭係為左否定思想

係嘅，不過可以影響到身邊人都唔係咁差啫，做自己覺得做到嘅又做得到就唔會咁唔開心

哲學同心理，但都係啲好入門同易入口既書，最近睇完娛樂至死。應該係因為咁，學識仲未夠先會有咁既感受。

有時都好期待係我死之前 人類既科技可以去到咩程度

上邊成班人係度打J覺得自己好多學識

DK effect 係形容啲無知嘅人自以為是，有一種false superiority
樓主係讀完書對現實心灰意冷

讀吓礦物學同植物信息學
你會發現大陸係呢方面嘅研究係勁好多(只限極少部分人)
香港大部分都係食玩訓屙

覺得自己好慘咁早岀世，希望真係有人可以進步到唔使死

我諗confidence 同happiness 都算接近

有得去旅行. 離開下香港就開心.
依2年都冇. 真係好難頂

人生識字憂患始

如果唔係咁 我諗我都唔會去睇書

教育雖然比以前普及 但係香港主要係行填鴨式教育 同埋主要教授科學上嘅知識 迎合社會嘅發展 而文史哲唔符合經濟效益嘅科目就冇人理
加上近呢20年科技爆炸性嘅發展 資訊氾濫太嚴重 好多時我哋接收資訊未必會思考 或者未有時間去消化 已經有其他資訊不斷湧入嚟 加上社交媒體演算法嘅影響 令資訊兩極化之餘 亦令我地難以face check 令人其實變相變蠢 人云亦云 慢慢失去真正思考嘅能力
好多人會屌我哋睇一兩本書就扮學者教人思考人生乜乜柒柒 其實個重點唔係我哋學識有幾多睇左幾多書 而係我哋肯扔個問題出嚟問 進行討論思辨思考

重點都係嗰句 慢慢建立自己嘅一套價值觀同埋處世之道

人生就是荒謬 異鄉人幫到你

最慘嘅係 你呢一世應該都逃離唔到

知同識係兩回事

大智若愚

Dunning-Kruger effect類似啲睇左幾篇文都以為自己係專家；而你係睇完之後認識到現實中嘅實然同書中應然嘅矛盾

人生憂患識字始⋯⋯

我諗，假設你揀咩野書去睇個過程係有心思 / 好彩，咁多數係可以搵到一堆前人已經有條理梳理好既資訊，甚至引導你去佢覺得既結論
如果呢個結論係令你更接近(宇宙)真相的話，反而會令你唔開心，咁你可以去思考吓究竟呢個過程其實係發生緊咩事?
因為發現你做咁耐人so far原來一路俾人昆緊所以掹?
定係因為後悔太遲先開始知道自己一路諗錯甚至令你做人生決定都係錯?
如果唔係真係好切身，只係得知係好遙遠既真相，又有無必要情緒化去睇?
當然人始終係生物，總要維持一定程度貼地先可以生活落去
量化去睇的話，就係講緊你會分幾多%時間心機去理性，分幾多去感性/直覺，你可以當係一種self-management

燒山個頻道有個講師教中大哲學
好拿悶不過好正宗

得返返工.
去睇場戲/ 夜晚出街食餐飯都無

唔聽唔睇唔知真係會開心d?
我覺得唔知會令自己選擇更加少，除非你話你唔想/唔需要選擇啫，否則選擇少嘅人唔係應該仲唔開心d咩？
我都係覺得一個人係寧願知得多d好過知得少，起碼可以有選擇餘地

其實我鳩UP鋼煉內容

雙城記首句同尾句都背到
後生50年應該溝到好多女

Pin this 解釋哂😂

點解

我都係咁
樓主要識得將知識實踐出來
如果唔係會處於一種
'點解大家都唔明，我識咁多咁痛苦有咩用'嘅狀態

鋼煉其實都係充斥住哲學既一套動漫, e.g. 等價交換

就好似張圖咁 係 knowledge+experience 而唔係就咁knowledge

你依句講得好中，我睇既野大部分都未必影響到我生活既決策，有時會諗咁睇黎有咩意義

識咩字代表識咩人

你可以好似時下啲白痴咁
將所有野打成陰謀論
咁就可以自翊聰明啦

阿德勒話
呢個世界係點
係睇你點睇呢個世界

書：被討厭的勇氣

想唔想聽harsh嘅事實

我諗唔聽唔睇唔知唔會開心d
但唔想聽唔想睇唔想知就可能會開心d
個人認為慾望係痛苦的根源
冇慾望就冇痛苦
一開始左「想」 而又得唔到就係痛苦

Had I not seen the sun,
I could have borne the shade.

應該完全唔同..

人既天生情感係傾向樂觀 等人會願意活下去 有個種"明天一定會更好"既姐既心態. 無知既, 對世界理解低既, 就好多時都會咁.

你睇世界生育率就知, 第三世界都永遠都生一堆.
唔知道咩叫量化寬鬆, 以為自己未來一定好好 所有野都一片繁榮.

但發達地區 就算新加坡送樓要你生都唔生.

做乜撚野呀

有人反而認為苦痛往往來自於選擇，因為選擇經常令人後悔。而且「選擇的存在」係冇得揀的，似乎人只能夠被他者通知自己有或冇選擇。

我都有睇依本，岩岩睇嗰陣的確會覺得個人幸福左，但去到要實踐就覺得太離地

以有崖隨無崖，殆矣。
越學就會越覺得自己所認知嘅其實好渺小。
甚至自身嘅存在亦如是。所謂嘅知識唔單止在於專業知識，書本嘅知識，特別係愛情，人生，呢D最大嘅課題。

我有時都會諗，到底人類存在嘅意義係咩呢？
生老病死走唔甩，每日營營役役咁，好似浪費緊自己生命。但冇錢你就唔可以係呢個社會立足，生存。

人來人往，所謂情侶不過是陪伴彼此到下一站。所謂夫妻不過是重疊較多的相交線。到最後都係要一個人離開。但明知道到最後會分開，會離別，但我哋仍然願意去尋找，去愛一個人。真係好矛盾......

sorry 1999，最近同女朋友相處有好大問題，啟發咗我諗呢D。

笑死

睇完其實仲灰

因為聖經下既世界人係無可救藥

聽講睇完聖經會quit教

同我最諗既野好相似。人終究一死，咁活著既意義係咩

所以要多D靈性上既修練
獲得心靈上既平靜

其實唔係既

聖經講既就係比你知你唔好追求呢個世界既野

只要你肯跟隨佢 你會進入另一個國度

係咩，我覺得係咁

定係我仲未學夠野上得返去

agger

btw，你嘅point同蘇生個圓有乜關係

以前大部分人都冇機會接觸呢啲書 講緊9x%文盲
例如咩君主論 國富論 孫子兵法 ，睇得呢啲嘅非富即貴，佢地有渠道去實踐書入面嘅內容。
宜家大家都識字，學完呢啲發現咗世界有幾大，但係又用唔到咪好痛苦

講咁耐比啲例子ok? 淨係睇到你話有學識有幾慘，到底你學左啲咩覺得咁慘? 得論點冇論據點說服人

即係你係中間

睇卡繆

一直都ok 到呢句就

個圓愈大，就會發現自己知既野愈少，無力感油然而生。

佢咪係個個凹位

就算偏向liberal既西方教育都會出現食玩訓不問世事既年輕一代
我個人覺得個問題其實好簡單，就係一個面向大眾既普及教育，當然係唔可以令到每一個人都具體思考能力，因為佢本質上係一個compromise出黎既系統
因為你只用一個標準的話，係永遠會有高有低反被扭曲而令到你更遠離事實
所以其實既然我地資訊科技已經做到即時通訊咁濟，而且資料庫又已經好易可以共有，再者interfacing都已經幾成熟，咁究竟教育制度仲需唔需要以群體做單位出發?

當然放眼世界，尤其係呢兩三年發生既大小事，我諗當下最需要解決既問題有排都未輪到教育問題

唔好睇咁多文科書

同意做人愈清醒愈痛苦

兩回事，dk effect 係講competence，唔係面對現實嘅happiness

無敵是最寂寞
你自己知道，但全世界都唔知，你就係最寂寞個個。
但唔好sad，係你圈子入面唔知姐，你仲有好多同伴既。
不過最辛苦係你做supplier主動去宣揚呢套理論去吸引同伴既時候，身邊暫時係會無人明你又無迴響，呢下先最辛苦。
捱過之後搵到個你就覺得值架喇。

唔覺得
學識多可以練就一對客觀之眼看物
不以物喜，不以物悲。

練習

或者睇netflix 冥想指南

唔睇文科書咁得返工具書咋喎

當你越識得多，你就越會發現自己嘅渺小

睇幾本書就學識多？

屌，好撚好笑

所以無知係一種幸福

Lihkg is above all

本書叫咩名

樓主咁就係讀得越多，覺得自己識嘅野越黎越少。第一個咁諗嘅人就係蘇哥

想知，分享下啦

知得越多個人越唔開心
某程度上係因為你喺了解呢個世界嘅時候
發現自己對世界其實係冇意義
呢方面你可以睇下虛無主義嘅講法
虛無主義認為呢個世界所有存在
其實都係冇實質意義同所謂真相
代表人物有尼采 想輕鬆了解有Netflix嘅劇After Life

我自己有好長一段時候都咁諗
但慢慢我覺得 既然所有嘢都唔存在客觀意義
即係所謂生存嘅意義係100% for 自我
既然你對世界冇意義 咁唯有搵下你自己
搵下呢個世界對你有咩意義
做人最緊要 係開心
凡事一體兩面 轉個角度換個方向 可能你會有新體會

比如而家冇得去旅行 對於我嚟講其實係一件好傷心嘅事
但我會諗 其實去旅行嘅重點係心態
我抱住去旅行嘅心態哪怕係去大南街啲濕鳩文青cafe
亦一樣可以有去旅行嘅感覺
點解我去台灣可以隨時同路人傾得好開心而香港唔得?
其實所謂嘢都係自己困住自己

想知樓主咩major同睇咗咩書令你有呢個諗法？

越學多新知識，越開心，尤其是發現新知識

完全係. 所以人越大, 越見識得多 就會越唔開心

有個講法
作為有學識嘅人 係唔會話自己有學識 保持謙厚
但當你話有多學識 越唔開心
而又刻意表現到自己好唔開心 就好似有啲自大

傳道書，你試下好快scan第一章，睇吓有咩感覺。

講下我最近睇過既書：娛樂至死，被討厭的勇氣，菊與刀，人間失格

仲未計電子書同睇完嘅書，呢度已經有五十幾本

我覺得係咁嘅，假如你睇書睇多咗會令到你對呢個世界感覺到無力感，其實可能係因為你本來就比較樂觀同埋天真，吸收知識嘅過程令你變得理性，所以你會覺得你對呢個世界上作出唔到太多嘅改變

我作為一個一直以來都覺得自己偏向理性嘅人，反而冇你嗰種睇完書之後覺得無力嘅感覺，相反我覺得吸收越多知識自己可以做到嘅嘢就會更加多

例如一本《自私的基因》其實會令你覺得自己其實係畀基因捆綁，生命好似其實冇乜所謂嘅意義，呢個觀點的確比較難接受，但係當你接受咗佢之後你反而可以更加了解自己，更加知道點樣去應付自己同埋生活

睇香港城邦論，你熱狗

垃圾商科仔咋 本身睇書係諗住打發時間，暫時令我諗得最多野嗰本係被討厭的勇氣

上得連登越多，係會愈唔開心
特別係SH GME 嗰班

其實都係在乎你點睇件事，有d人好有學識，亦好知道人外有人天外有天
但佢地生活一樣係快樂，一樣好有動力去追求更多既事
佢地都知道自己有限制但亦欣賞自己既努力

得罪講雖然唔排除樓主都係高學識人士，但係我諗你本身都係灰暗type先會咁諗架姐，同你高唔高學識冇關係

我唔係熱狗，老實講我唔認同熱狗嘅理論，但係睇書要兼聽，正所謂兼聽則明偏聽則暗，連馬克思嘅共產黨宣言我都睇過，唔通我又係共產黨黨員？

何況呢本書係我之前買，其實陳雲對肺炎嘅理解令我對佢嘅印象扣咗好多分

巴打有無書推介

唔駛咁執著睇到個答案，特別係哲學，睇哂咁多哲學家理論，再自己summary 一套屬於自己既應用理論，多d時間著重喺批判同思考既過程，慣左用呢d邏輯先，再代入返現實生活，返到現實就會發現自己原來好無知，好多野都唔識 如果少少方向都無，咪睇哂本［哲學百科］，本書有簡介哂中西方既哲學家，睇完覺得邊套概念有興趣咪再搵返果個哲學家既書睇

識少少野都知一定會收皮eco101都有教tragedy of the commons 啦

即係你到左樽頸

特別係習近平上台之後，其實城邦論已經冇可能有實現嘅機會

李天命 哲道行者 睇完通哂：）

講笑啫，唔洗咁認真

CLS
睇幾本書傷春悲秋

間接話自己多學識打飛機文
不如你見識吓出面有幾多有學識嘅人
你就會知自己幾無知

最慘係有d人自以為好有學問，覺得世界好寂寞好孤單，因為冇人明自己，自己亦唔明個世界，咁諗就好危險...

我反而係調轉諗
就因為已經知個結局
不如寫好啲本書

樓上啲人話進化到唔死
但冇結局既書中途再好睇都係會悶

樽咗好柒多年

我應該喺爬緊向上

無讀ECON，一樣係唔開心

我唔係講樓主講出嚟個樣野 我講佢個人本身
我識佢本人

？

我有咁諗過，同你差唔多，人既相處就好似踏緊火車，好耐之前一個best fd同我絕交我都冇挽回，我覺得最後人生咪都係要自己獨力面對，父母一定唔會走先，伴侶都可能比你早走，更何況朋友

不過係咁諗有咩用？愈諗愈灰咪令自己灰，活在當下啦ching

難得一見嘅正經熱門post

你想睇咩類型？
我個人偏向政治歷史經濟
對哲學都有興趣不過都係啱啱開始接觸無耐

agger, 尤其好多6uo當哂自己係真理看透世事而唔聽人講

所以好似我老婆咁冇學識日日都好開心
elf會讀咗 伊-ehLo-f扶
resume重新開始嘅意思會讀咗履歷建議 rezoom->rat-實-may
然後仲大大聲教人點樣可以學好英文

習慣一下，享受下生而為人既思考。

做豬最開心

補圖

1覺得自己對乜嘢無能為力？

2係唔係睇咗沙特嗰啲？（唔知有冇記錯人名），聽啲巴打講，一開始睇沙特會令到個人好depress

認親認戚

我都經歷過呢個階段，愈學愈覺得自己無知，就愈想知多d
結果就想用最少時間去知最多既野
一有機會就睇書，睇wiki，同人傾計每個唔識時term都問，之後再google
然後發覺個人好攰，工作生活交際學習，個腦無停過，不過好快樂
最後諗通左，人係無可能識晒所有野，享受學習過程更重要，亦要接受自己有時無無知

Btw, 仲有個位會好辛苦，就係當你知多左野，慢慢你會覺得身邊d人好廢好蠢。但諗通左之後，都會接受人有時係無知，無人可以識晒所有野

佢個套唔係絕對岩，你亦都唔係絕對錯

兩睇啦。得唔到嘅慾望係痛苦，但得到嘅話都有少少開心拎得返嘅，當然你可以話跟住又會有另外一d得唔到嘅慾望出來。

但係人就係咁架啦，你都唔係一生全然開心或者唔開心，都係起起伏伏之間架啦。如果冇當初嘅想，連開心唔開心嘅感覺都冇，同死人真係冇乜分別

自爆自己老婆

睇唔過眼佢咁撚自大

完全同意
睇得愈多個人愈自閉

你唔知我係邊個啫

Martin清你好

咪爆我朵

睇左阿德勒 佢係想令人變得幸福 但我愈睇愈down 佢既理論太難實踐

中二到hihi

唔撚開心

咁咪姐係Confident to the future囉

最豬最開心

利伸做緊

同意啊 可以接受思考過程伴隨既痛苦 當做享受

我同你唔同
反而睇佢哋仆街我好開心

上年中過招
拎哂美金現鈔出嚟
然後入番哂銀行

而家樓主同佢成班同類就係呢啲人

乜就係識多咗嘢 先會知道自己其實好無知囉
知多咗人性自私險惡社會問題
但又未叻到搵到方法改善問題 咁咪有無力感囉
唔明你點解覺得樓主打飛機

痛苦與我執

愈識得多野就愈係清楚自己乜撚都唔識
追趕一個永遠冇可能達到嘅目標
每一刻都諗time efficiency 諗點樣用最快嘅時間學最多嘅野

咁仲唔離婚？

提佢地小心啲話我阻佢發達，講真棍到去75我幾心涼

睇娛樂至死

我唔理屋企嘅嘢 返到屋企就係打機瞓覺
老婆對我不滿自己係IG公審我就算 我繼續打機

我未睇過，有朝一日睇完再返嚟同你討論

點睇無學識 又唔開心既人

佢話冇人理解佢喎仲要唔知睇得幾多本書就傷春悲秋

佢幅圖係指一項skill / 學問, 岩岩接觸就會好有自信
耐左知道世界大 慢慢會失去自信 覺得自己搞唔掂 好渺小
隨著時間同經驗增長 先慢慢會高返d..
呢度個自信應該同你講既自信不太一樣?

樓主可唔可以簡咁分享下哩段時間睇過咩書

樓豬有冇好書推介or睇咩種類嘅書

打冷震其實根本好多人都係咁不過唔通行行下街同你講咩

D 朋友成日都會問咁又點？知道左有咩用？仲有最中意講個個唔同啦，全部野都係相對既

被討厭的勇氣

好多人以為睇書只係為咗接收知識，
可惜接收知識往往只係第一步。
下一步係學識批判書中論點嘅不足，
再進一步係透過同一topic由唔同作者嘅論點中歸納出一啲新嘅知識或者insights。

咁你覺得快樂需唔需要有痛苦黎襯托？
我覺得冇感受過痛苦就唔會感受到快樂
冇感受過快樂亦唔佢感受到痛苦
呢到所指的痛苦係心理上而唔係生理上

其實越接近死人就越冇情感
不過外人睇佢地會覺得佢地好痛苦

無知真係最快樂
不過你冇料又會俾人踩死

Real

Exactly

但你嘅唔開心可能只不過係源自老婆
而唔係因為你有學識
通常結婚得大家都半斤八兩

可能係因為我最近睇完人間失格 俾太宰治影響左 對人生失去興趣

講條傻閪出黎做乜鳩

太宰治呢條撚樣係社會垃圾黎，睇黎做乜

同意
會了解得多
只會令自己愈失望

比著我 唔開心好過咩都唔識

我唔識佢就唔方便評論啦，都的確有好多大師係好似樓主咁既心態
只不過中二病都係咁上下心態...
如果有學識 = 睇穿世界既運作黑暗 = 做人唔快樂
佢地永遠解釋唔到點解真係有人好叻好醒但又唔自大，而且人生都好快樂
一係就會話「佢地唔開心你唔知姐」

睇完咪仲唔開心

咁呢個係觀點與角度嘅問題來，正如半杯水可以叫半滿或者半空，但係都係反映緊得半杯水嘅狀態。

正如你所講選擇嘅苦痛來源於果個人認為自己錯誤地選擇咗本來唔應該選擇嘅選項。咁亦有人會因為自己嘅選擇出咗好結果而認為自己揀啱咗個選項同會開心。呢樣嘢冇絕對答案，都係睇果個人嘅心態。

你日日都狙擊燒山

蠢人先開心
細個嗰陣蠢

呢啲叫犬儒主義 我都好憎
特別係香港人 典型連登仔性格都有犬儒既表現
拒絕討論 話比人聽：「個世界就係咁差嫁啦 好出奇啊」 但就扼殺進步/加深班解既空間 。
「一切都係無意義而荒謬既」佢地會咁講 的確佢地係啱既。

條友咪就係係peak of Mr. Stupid個點到
以為識左個乜乜effect就好西利，岩唔岩用都擺低張圖，乜解釋都唔比，好似好看破紅塵好醒咁
但係張graph同樓主講d野跟本就唔係好關事，反而佢自已就完美演繹左張圖想講既overconfident
咁都有咁多連登仔like，真係好撚諷刺

回力鏢黎講佢算飛得幾快

唔怪得我成日咁唔開心

咩都唔識係完全受制於人或者大自然，完全無防範或者保護自己既餘地
不過亦有一種人個狀態係複合：佢未必響知識上有緊密思維，但係行為上已經由其他途徑學到一套處世之道，咁佢就唔會出咩事甚至可以成功

啱
未讀數學時, 覺得數學好神秘, 躍躍欲試.
讀咗少少mathematical analysis同埋linear algebra, 覺得數學好正讀得好開心.
然後去到研究院程度, 讀到灰心至作嘔.

最慘係讀完啲數，比啲無腦崇拜專科嘅傻仔問你落街買餸用唔用得著analytical algebra

君主論 國富論 孫子兵法依啲你畀人佢哋都唔會睇啦，就算有人將佢好有趣噉整條片出嚟講，好似crash course噉，啲人都係會唔睇，佢哋寧願睇youtube啲智障片，又或者睇下老高以為自己識得好多，但叫佢人哋睇書又唔睇

真係當佢文學睇就算啦

但係有趣嘅地方在於 當你好無知嘅時候
好多野連諗都唔需要去諗
好似小朋友咁 hehe haha又一日
但係當了解愈嚟愈深之後 的確開唔開心係在於自己嘅選擇同睇法 但係有趣嘅地方係
你已經要用改變角度去令自己think positive

唔睇文科睇理科照樣會變到好似樓主噉

依種心態對進步百害而無一利，好可惜既係太多人有依種諗法

又黎掌握世界真理 身邊既人全部都唔明 自己係最醒既小心變犬儒仔

個個人生追求都唔一樣嫁啦 人地經過深思後都係鍾意跟快樂主義 你吹漲咩 憑咩分高低

我睇完都好驚歎居然會有咁既人

自己想自殺就死遠啲，唔明教唆人自殺不遂仲要寫書毒害世人係咩事

其實我睇落去都覺得好多諗嘢都太灰，對社會無力，覺得自己嘅生命客觀上冇意義都正常嘅。

但係咁唔代表自己對身邊甚至對自己係毫無影響力/主觀意義，從來都係講緊要自己發掘自己嘅「容身之處」，人生意義應該係自己賦與俾自己，既然客觀冇俾就自己造一個出來。

我認為快樂嘅人係因為搵到佢自己嘅容身之處然後盡可能發揮到極致，咁嘅人生我唔覺得唔開心極都有個譜。

我見識少 身邊無咩咁既人 好慶幸連登有咁多知音人

只能夠形容現世比以往改善既地方，係將普通人經由資訊繼而成功個門檻降低
咁唔代表每個人都受落，甚至陰謀論會話不同地方既建制都會用其他方法去打壓平民上位
但係樂觀去睇，你可以想像一百年前同一個你，由同樣社會位置出發，係咪遠比今日既你少機會

越知得多越會發現個世界冇咩嘢有永恆不變嘅本性

最近睇緊被討厭的勇氣, 睇完個人會舒服啲
晚安布布, 雖然係漫畫, 但帶出果種現實無力感令人反思好多, 可能啱你睇

越聰明求知慾越強，係會越唔開心。傻傻閪閪最快樂

推介 hitchhiker's guide to the galaxy
你哋需要 total perspective vortex

越知得多越會發現個世界沒有永恆善與永恆惡

享受下可以隨意睇任何書既日子啦

大智慧同小聰明既分別
我就無大智慧 卡咗係到 大道理我樣樣都明 但就係領悟唔到 貫徹唔到係自身

我冇乜學識，但識得個博士成個開心果咁，好搞笑。

認識到一個problem前因、過程、影響
學過model solution
但原來係有生之年都唔可以解決，只能見證個problem 彭脹。

好難開心

可以可以用Hume嘅is-ought problem 去回應？
個世界係咁，但唔代表應該要係咁。諗同傾呢啲嘢係為咗令個社會進步，甚至創造一個更好嘅世界？

知識的假象

呢個graph 我都覺得好有道理
不過其實係講對某個topic嘅「知識水平」同「自信心／自我優越感」嘅關係

雖然「自信心」可能有contribute to 「開唔開心」，但係係有少少唔同嘅

wiki:

1) 能力差的人通常會高估自己的技能水準；
2) 能力差的人不能正確認識到其他真正有此技能的人的水準；
3) 能力差的人無法認知且正視自身的不足，及其不足之極端程度；
4) 如果能力差的人能夠經過恰當訓練大幅度提高能力水準，他們最終會認知到且能承認他們之前的無能程度。

嘗試去解決或者推動別人去解決。如果人人都覺得「有生之年都唔可以解決」，而唔去解決，由得個問題膨賬。咁個世界會變成點。

分享知識係一件開心既事

越知得多越會明白只用三言兩語就以為可以準確形容世事其實根本係粗疏同懶惰

自己心態差就心態差啦
我讀緊phD仲係好開心

Post頭條柒頭錯用DK effect 都幾百正評，咩事
我都廢是講dk effect都同意識得多野，多數都有curse of knowledge嘅問題

傻9

從生活中得到幸福都係一個要master嘅技能
Aristotle幸福論好似都有話知道點樣正確做事先可以幸福

其實有時好想做個弱智既人
每日淨係識 食，玩，訓
個世界發展如何都完全唔關我事，我亦唔知道乜野叫做好，只要自己過得開心就是最好

點會 陷球產咪仲開心過解決問題

有時會諗依種心態對自己而言係一件好事定壞事

卡繆

鹽叔

，最後睇到一班智障，發覺原來世界都不外如此

learning process黎架姐

諗起鹽叔係第啲po 比人屌廢青（廢中）

連叔曰：「然，瞽者無以與乎文章之觀，聾者無以與乎鐘鼓之聲。豈唯形骸有聾盲哉？夫知亦有之。是其言也，猶時女也。之人也，之德也，將旁礡萬物以為一，世蘄乎亂，孰弊弊焉以天下為事！之人也，物莫之傷，大浸稽天而不溺，大旱金石流、土山焦而不熱。是其塵垢粃穅，將猶陶鑄堯舜者也，孰肯分分然以物為事！」

=============語譯=============

連叔說：「是呀！瞎眼的人無法和他觀看文章，耳聾的人無法和他聽聞鐘鼓樂聲。難道只有形骸有聾瞎嗎？心智也是有的啊。這個話，指的就是你。那個神人，他的德量，已將廣大萬物合為一體，人世利名紛亂，他豈勞心傷神去管天下事呢！這個神人，外物傷不了他，洪水滔天也不會溺斃，大旱金石溶化、土山焦灼也不會熱。他的塵垢秕糠，都可以塑造成堯舜般的人，哪裏肯以俗物為事務呢。」

人哋蘇哥對自己無知呢件事好happy 係神嘅oracle 有哂使命感
係樓豬覺得以為睇透左啲事就好sad好無力咋

明呀
但係我覺得要學習享受呢個過程
追尋下人生嘅意義
答案得來越不簡單越滿足

一個人唔夠聰明仲走去鑽研哲理
只會變得懷才不遇，無病呻吟
變到日日係度屌天
既然係咁，睇工具書已經夠
好多野，夠時間夠悟性，就可以頓悟

成班人...
睇少少書然後有智者嘅錯覺
去humblebrag突出自己同其他人嘅分別
講到差唔多掂到犬儒個浸
讀咁多書係咪應該知行合一呢？
諗野嘅人多，做野嘅人少

利申，文盲

我都有印象睇過嗰個po 香港地有個咁樂於分享哲學知識既人好難得 但好無奈都係要受到批評

有錢咪開心

淨係睇吓有幾多有宗教信仰既科學家，就知道其實有好多人係識玩
(或者應該話，無辨法之中都有人搵到方法去達到某個平衡)

唔存在唔開心 既存在
佢地先係最明白“開心一日，唔開心又一日 點解要唔開心”

勁撚中二病，通常咁講得既人學識唔會多得去邊

我覺得可以咁樣回應有犬儒態度既人
但係只可惜唔係個個都對 社會進步/更深理解 呢啲價值有追求
佢地有得反駁返 呢個係佢地既生活態度
我地唔應該逼迫人接受我地既價值觀 （which mean 佢地其實都唔應該鼓勵人接受佢地消極既世界觀）

我都係咁諗有得揀點解要唔開心

加油

又屈尼采係虛無主義
人哋樂觀到不得了 要我哋自己創造意義

個人意見，樓主唔係表達緊呢樣野，唔可以簡化為呢條式…

由有學識到做人唔快樂中間仲有好多因素，視乎個人，例如性格天生心思細膩，悲觀，生活環境有關，特别係鐘意諗野嘅人更易中

第一，有人好叻好醒唔代表有學識，第二，就算真係有人有學識又好開心，都無法代表另一種人（樓主等）嘅心態有問題，只係大家互相唔理解##far

人地嘅快樂又係咪真係自己想要嘅快樂呢…

智障冇錢都過得好開心，你又點解釋

咩叫有錢

好定壞係目的論，你自己點定義佢架姐

Exactly
但我唔會用依個道理套喺全部人身上

題外話，其實個study原本幅圖係咁，一直都唔係一開始無端端有個peak

所有嘢都物極必反 不過係個cycle

個post好撚頂癮
真文盲分分鐘有智慧過班文青

三人行必有我師
自我膨脹後覺得身邊d人好廢好蠢
從而錯過咗喺佢地身上學習嘅機會
唔係一件好事

想澄清返 見好多人都話我想兜個圈讚自己 但我只係純粹體驗到由零到一嗰種進步 而有感而發 當然世上有好多人係去到幾千萬咁 但我又唔認識依啲人 唯有係連登開個po

要啦，正如靚女隔離都要有醜樣嘅人襯托至會更加靚，醜樣嘅人隔離有個靚女至會顯得佢特別醜

求其整個心理學效應就呃到like啦

睇咩書，無意義架，最緊要明天有工番，有工有錢有女就有意義

Agger

真蠢同大智若愚最開心

中間唔上唔落果堆老鼠跑圈最慘

我會建議你睇多幾套電影
戲如人生。
有人講過電影既誕生使人的壽命延長四倍
這種側面的比喻講的就是通過劇情去代入自身之中

在眾多的的電影中不變的是演繹出生活
而人要在生活中承受無盡的打擊才能成長

去試下睇睇，嘗試下人生百態

有咩出奇
「智慧」可以用黎形容完全跳晒step都可以直入solution既人

Man’s search for meaning

人人追求唔同

就好似打機咁，有人為左win the game，有人為左kill，有人純粹relax，有人為左同fd互動，有人為左輸同埋送頭惡搞

人生都一樣，我為左experience個世界而生，所以想知更多既知識；但有人只係為左食訓屙hea，所以佢咩都唔想知唔想諗

你覺得佢咩都唔諗同狗豬一樣，但佢都覺得你咩都諗太攰太辛苦。無對與錯，只係代表你地係呢方面唔岩傾，咁咪搵第二個同你一樣想知多d既人討論知識；而食訓屙fd咪一齊飲飲食食lor

笑到仆街

其實你睇下世界上快樂指數最高既地方就知

有睇過一條片係講點解人會中意睇戲 係由於人中意係人地既經驗學習 睇電影的確可以俾我地嘗試唔同既人生

正常智力既人唔會明, 點答你

好青年荼毒室 幫到你

財務自由, 返工只係kill time

唔開心係因為傷害你既事刻印左係心底，令你不斷回想
但因為佢地個腦受損，根本記唔起過往既事，所以先冇唔開心

金都課埋 狙咩擊

岩呀，每個人都有擅長既地方，好少人係絕對無知（亦好少人係絕對全能地咩都知）
如果對方僅有擅長既範疇係你有興趣知既，一樣要不恥下問

其實有冇諗過無知嘅時候都可以係唔開心
有人勞碌半世冇乜知識打成世清潔保安可能都會覺得自己似奴隸
但咁樣嘅人又未必係因為知得多純粹係覺得好辛苦

知識嘅最高領域-連登

咁冇錢會唔會開心

剩係識講燒山有幾勁同數學有幾難

成班中二病毒撚圍爐

我明啊 只係以前會因為咁樣有陣戾氣
依加接受到人嘅追求唔同 而無高低貴賤之分
無論雅俗都可以共賞

巴打講得幾好

😂😂😂

好on9
睇下d positive thinking既書咪得
冇人叫睇哲學類
睇到自己冇人生意義咁嫁

我已經分唔清佢真心定假膠

Yes. You are right

🤣🤣🤣

對於一個task嘅信心 同 對世界/自己嘅人生快樂 唔係同一回事，因為做一件事所需嘅知識係相對地有限，交出嚟嘅貨亦可以客觀去衡量。哲學個範圍大好多，點樣認知社會，點樣認知自我，點樣立身處世，亦唔係經驗加知識就可以搵到答案。自己嘅心理狀態亦要考慮，因為開唔開心其實係交貨俾自己，無得好客觀話點樣就夠。

我對dk effect 嘅認識同信心處於Mt Stupid
唔好推我落山

我諗依條片解答到你 我依家既諗法

填鴨式教育唔係香港文化，係明朝科舉文化。連DSE中史科都已經有好圓滿既問題分析及提出解決方法。

但小學中學DSE正正就係填鴨。呢一個500年既問題、每個中史老師都睇到，出過手但改唔到。每個提出問題既人都被形容為不切實際。我只係一個dse中史得2既人，唔到我去改革。

其實人類個腦一直冇進步過，大多數嘅人一樣都係娛樂至死，唔會去思考依個世界係點，唔會去睇多啲書睇，我哋最多只係因為身處嘅世界較古代先進，掌握嘅知識同技術較多，但唔代表我哋較聰明，就好似好多讀完大學，甚至master都讀埋，都可以君主論 國富論 孫子兵法好簡單噉去睇依個社會、世界，佢哋拎住手上僅有嘅資訊就可以批評所有嘢，反而會去批評埋理性討論嘅人，甚至專家

所以娛樂至死同專家已死唔係依幾十年嘅嘢嚟，係人類一直都係噉，你諗多啲嘢就會畀人話痴線，你話所有嘢都冇客觀意義，凡事應該理性啲去睇，唔好噉迷信信埋啲星座、宗教、血形、傳統、風水命理，佢哋會話返你轉頭，然後話科學唔係萬能，你同佢講科學係指研究方法而唔係知識就會唔理你

所以我一早放棄

我中學寫屎文攞過獎 但係dse 4左
選答就係答番我比賽果飯

想問你兩個問題:

咁你認識到世界係點運作? 你思考後人生意義係點?

改革嘅定義係從上而下，係呢個填鴨制度入面上到位嘅某程度上都係受惠呢個制度，除左良心發現外我搵唔到好嘅理由去改革

為賦新辭強說愁

仆街，王陽明上連登

岩啊
未年輕就老去
一遇到價值觀唔同既人 就關埋耳仔 覺得對方低能 我最成熟 你唔明我
根本下下想贏人地 自己限制自己既進步空間

有幾何肯 低姿態主動了解對方講既內容 什至幫對方整理論點 消化後 互補不足
你可以清楚表達意思 同用淺白既言語令對方明白 先係高手

與其話係有學識令人唔開心
不如話係用腦思考令人唔開心

愛思索便會福薄 砂吹進眼內從來未覺便不必發覺

又夾硬套用古人（辛棄疾）語，明明就係講緊讀得越多越辛苦，你又話人為左寫野無病呻吟
你要用辛棄疾嘅話嘅話不如quote「眾裡尋他千百度，驀然回首，那人卻在，燈火闌珊處。」啦，王國維話呢個就係讀書嘅最高境界

睇到想喊

唔敢講自己講既野係岩 或者係全面

其中一樣我知道既係：
人類太過娛樂主導 但無可避免 娛樂係最直接簡單去獲取開心既方法 導致局限左精神上既進步

我理解左依個concept之後 其實知道單憑一己之力 都做唔到啲咩 先會有無力感

同時另外都知道世上有好多學問係我以一生既時間都學唔完 無力感就更重

我覺得虛無主義係一個過程
有啲似所謂嘅破而後立
你要認清世界嘅意義 先可以創造自己嘅意義

首先你睇到嘅相同人哋睇嘅相唔同
唔同相唔代表你睇嘅嘢比人大/多
亦同時顯得出你識人少/冇同人deep talk

人生識字憂患始，姓名粗記可以休

但見識多 先有選擇的自由

啱但搞清楚
唔好掉返轉自己唔開心就覺得自己好有學識就得
拿冇話任何人
講清楚啫

有冇recommend嘅影片，書之類

same here

唔洗咁灰喎，本來係呢個宇宙，已知嘅已知極少，已知嘅未知好多，未知嘅未知就更加多。再講，你又唔係有啲咩大能，點解要認為自己有責任去帶領全世界嘅人係精神同學問上進步科學家、學者窮盡一生，R唔知幾多億funding都會最後得個橘，但當你有熱誠你就會樂在其中

與其話放棄，我會話係人類文明(社會)個步伐做唔到同科技資訊並駕齊驅姐
包括樓主同埋你，個負面情緒來源係個無力感，呢個無力感係源於得到知識之後反而交代俾你更清晰個畫面：就係我地大體根本仲停留響媚俗而不崇優既狀態
了解左呢個狀態之後又應該點去更變? 無權力無影響力的話根本係無從入手
甚至考慮埋呢期開始嶄露頭角既社交資訊控制，更令人覺得未來只會繼續向呢個方向行

不過我相信物極必反，凡事太過極端的話，大自然會開始逼班友開始去修正，無論個代價係幾大

異鄉人

Hanging out in strip clubs 已經夠晒開心啦

bashar grp咪有大把同類
你唔好覺得自己好孤單先啦
其實好多人有去研究

咁都叫中二病

呢個世界本質上就係無人明對方，只係不停地喺自己大腦到演繹同填補資訊嘅缺漏。真正能夠演繹得出類似結果嘅人可以好少。一句說話背後嘅情感係建基於一個context, 個背景係包含咗條友嘅價值觀，經歷同思考方式。語言嘅表達亦可以有限制。當每個人嘅語言能力同背景都唔同嘅時候，講嘅嘢已經隔幾層，再加埋一班直接廢事理解，再所有表面類似嘅嘢一齊分類叫咩中二病，毒撚乜柒柒柒嘅時候，無人明係general truth.

由無知對認知係一回事，由認知到接受又係另一回事。接受到咪快樂，接受唔到咪痛苦。

推介大家睇思方導航——批判思考渡輪

Btw 我好驚思方俠、定義俠同謬誤俠

想做阿Q?

植物信息學
係指植物之間用chemical 溝通，內在記憶，同埋點樣感知外界刺激？

批判思考導論*

唔夠click bait

第一次聽呢三個Terms，唔知咩意思

唔一定，有學識，也要有睇現。
也要睇下個人會唔會主動去，思考那方面。
其實知道和睇現，真係兩回事…… 更加唔會諗到廣泛意思。
咁就少左好多煩惱。

The more you know, the more you know you don’t know

每個人既思想、價值觀以至生活經歷既唔同都會令到解讀唔同，我都認同你所講既野
但同時都仍然係想指出亦有一大部份既人係做到樓主所講既所謂有學識但同時對世界有希望同快樂
樓主大包圍咁指出學識越多，越會唔開心都係自身既解讀
危險既地方係在於佢會唔會因為咁，所以覺得唔開心係源自對世界既解讀、學識既掌握
而同時覺得開心既人都係所謂既「豬」，
亦會覺得世界上冇咩野可以再追求，因為越追求越唔開心

冇人話做人一定要有意義同埋一定要開心
但係係得出「識得越多好似越唔開心」既依個結論之前，
我就擔心樓主有冇去真係去搵令到自己唔開心既根源到底係咩

例子就係一個唔識分argument form 同argument嘅人去話人犯左denying the antecedent，所以個argument 係錯

含啦你

同意

我認為讀社科（尤其係社會學）嘅人普遍有個問題，就係當自己嘅理論唔符合現實嘅時候會認為係社會嘅錯。但我真係唔知社會作為唔同人唔同群體互動嘅平台同結果，佢可以有咩錯

「自」係叫人自己諗掂佢，當然如果你諗完都仲覺得有必要搵人去辯證之後先肯定自己應該點做，呢條路都係一條可以行既路
但係例如，你又點知，「身邊好多朋友都唔會諗呢啲問題 唔會有呢啲煩惱」究竟係咪佢地思考過後個理智結論，姐係「自處」？可能佢覺得同你講都係互相增添煩惱?
而「處」就講緊點將自己定位，或者點去梳理思維；呢類野我覺得增加知識之後理論上係令到自己有更多空間去準確咁做，而樓主或者閣下個「頹」只係副作用

以自己為例，我都經歷過好多既苦
都曾經覺得知道左世界d所謂更多既道理後發現自己好無力，好唔開心
但係依家生活過得好好，對好多野都充滿期待同希望
甚至好怕死，因為覺得如果有來世，一定唔會過得比依家有意義

就咁聽好似我係邪教咁...又或者好多人一見到點解係咁既環境仲咁開心就會以為我係港豬
對社會無力就係人都會，對某d仆街好嬲都會
負面情緒絕對係幾乎所有人係某刻對某件事都會有既情緒，冇人話唔可以有
問題係你有你覺得令自己唔開心既理由，我亦搵到自己開心既理由
唔可以就咁一句「有學識就會唔開心」黎講哂每個人然後居然好多人同意
雖然我反思返，用中二病形容的確都犯左同一個錯
但係如果將自己既唔開心，就咁定性為「明白」世界運作，「識得多左野見到好多黑暗面」，就好難搵到真正令自己唔開心既理由

咁得閒你不如去擔心下啲只會話人中二病嘅豬啦

呢班友咪正正係legitamaze 緊 「無人會明我」嘅諗法囉

真相？ 你睇嘅只不過係人地寫嘅嘢，即使再客觀都係主觀感受，根本唔可以解釋宇宙本質嘅真相，真相係唔會被人理解，因為真相唔識寫書。

中二病少陣

我都有睇 我係聽YouTube聽
有時都會覺得 我地根本係資本家既機器
用 僅有時間 用娛樂去麻醉自己好開心
點樣先可以撇除呢種想法

讀咁多書最後睇到既係一班傻鳩

睇多幾本書就中二病發作？
冇嘢下哇
洗唔洗出返幾個igstory 話睇透哂 好唔開心

證明你無理解到人。你自己都識講：「問題係你有你覺得令自己唔開心既理由，我亦搵到自己開心既理由」

佢地搵到嘅學識，by implicit assumption, 本身就會係令佢地覺得無力嘅知識，佢地對於社會反感，而對於無力改變社會嘅自己失望。你憑咩否定人地唔開心嘅理由？如果「學識」本身係中性無assumption 嘅，你覺得一個人話 「我睇完一本力學嘅書，覺得原來世界好黑暗」會唔會合理？

有咩學識咁撚巴閉
個種所謂學識而家完全不值一提
所有野都可以google既世界,知識,information完全唔值拿來哂
聽得你講寧願自己google
只有技術性質既野先真係有料
要用時間同深研得番黎既先真係自己料
e.g. coding, 高等數學, 畫畫等

學習研究本來就係寂寞 冷門野 預左

你咁講古代象牙塔果D神人仲慘 好似研究十二平均律既朱載堉 古代冇無理數係好誇張 自己研究十幾年 由0變1 自己做孤狼
做到最勁再回饋社會
但佢地都樂在其中

記得仲有個現代數學家 用半世人解決左個數學難題 最後訪問佢 佢話好唔開心 以後冇左人生樂趣
所以 知識係無窮先係好處
永生必然苦痛 人生有限才能顯出人類德性

頭先我都覆左諗返咁樣講都係唔岩

唔會覺得好開心咩，仲有咁多野可以學wo

有時人好執著
但面對死亡，就點執著都無用
有人話死左係去另一個世界
但一定唔會係而家呢個世界
死左，就係死左

執著到一個點，再望下宇宙，其實你只係一粒WFC嘅微塵
你，又如何呢?

我一開始都有咁嘅感覺
會咁諗有可能係 你發現同埋認同一個你認為唔可以改變嘅世界觀
再讀讀吓 可能你又會發現唔同野嘅可能性 或者自己嘅能動性 咁你又會有返啲希望都唔頂

令我諗起以前個同事
好中意拋書包,其實就係google睇下資料就當咩都識哂咁
知識類型既野根本唔使聽你講,自己唔識google咩

博學到仆街果班人都未講嘢
樓主睇多人幾本書就係到叫春
幾年後你睇翻自己呢個post會老尷

屌

咁所以個問題咪就係佢對改變唔到社會而失望依點，到底仲有冇更深層既理解
理解自己依d信念係點樣黎
到底係真係改變唔到社會而咁，定係佢經歷過咩事所以改變唔到社會依點trigger到佢
依點樓主佢冇講到

如果改變唔到社會而失望，令到佢地唔開心到覺得埋係自己有問題，從而認為自己做咩都冇意義，咁會好痛苦

書本亦不過係資本主義下美化包裝下嘅產物，睇完就全盤吸收當真理咁

出版一本書要經過幾多重審查？你所睇到嘅不過係金字塔頂班人想你睇到嘅嘢，吸收完唔轉化同批判不如唔好睇。

特別係依家多咗班睇幾本書就自以為睇透世界，舉世皆濁我獨青嘅傻閪，哲學普及化，乜乜思想入門一本教晒你所有嘢嗰啲根本係侮辱緊做學問嘅人拉低晒啲層次。

你讀下來生不做中國人

你會對呢個世界更唔開心

*清

太宰治本垃圾書睇完會好有學識？

覆個時未睇到

研究宇宙班科學家應該日日都好撚多感言想發表

搭嗲一句
想知目前環境既你 開心既理由係乜？

純粹好奇想知

身邊都有啲好似你咁嘅人睇十零本書覺得自己好超脫，成日拋啲基礎概念出黎大鳩人好似自己好撚醒咁，實情門都未入到，自己諗埋一邊覺得個世界好冇希望做人冇意義，到政治問題殺到埋身嗰陣就企喺象牙塔上邊左批判右批判以為自己好清高

娛樂至死我睇哲學有計傾有推薦但未睇，所以唔太清楚Details，但如果你一開始就想改變成個生態未免太理想，因為大部份人都無依個意識去改變，佢地好Enjoy享樂，咁無謂強人所難。

你能夠做到既只係去改變自己，再分享你心得或經驗去感染同路人。正如好多手足分享，要光復依個城市必須要光復自己。

就算經歷都唔代表改變到個心態

1. 個思想只係個藉口去wretrospectively 合理化自己個經歷同情感。

2. 目前嘅思想係基於唔完整嘅資訊（無消化到件經歷）得出嘅結果，且新資訊與目前始論或邏輯相違背。

不過我本質上都只係睇唔順眼啲人只識講中二病先出聲。

香港人係咪有種思想係鍾意對人唔對事
點解要猜度樓主係咪真係多學識 讀幾多本書blabla
點解唔討論下多學識係咪就真係會愈唔開心？

對生命既未知同渴望？
覺得有新既環境、新既挑戰等緊自己
本身都係求安穩既人，但經歷完依一兩年發現對自己認識多左，比自己想像中已經做得更多
雖然世界黑暗到不得了，香港唔係人住
但係原來自己都付出過，仲生勾勾係度
當然亦有非常愛錫自己既人（依點都幾重要）

👍👍👍

日日都好唔開心

對住個世界係好無力 但同時間係保障緊你
但你睇下班窮人 冇而家嘅規矩鎖撚住佢地
佢哋有咩自私 黑人憎野做唔出

如果你咁大愛 去逸東邨實地考察下
我老母一直好幫啲窮人講説話
話自己都係嗰啲地方出身 都冇平時連登投訴公屋狗啲行為
到佢最近去左次逸東邨終於改觀
如果平起平坐 唔用錢同而家嘅規矩控制住班人
就會四周圍都係逸東邨

避得一時避唔到一世

即係睇完本書/讀咗一個sem以為自己好撚勁亂鳩捉人邊度邊度有語害嗰啲

開始會滿懷希望好有抱負
過程係最辛苦最難捱
結果係有成就感同埋認同感

我一直以為細細個冇赤化
係近廿年先有
明明細個好開心

直至搵返細個啲文具出黎
點知簡體黎

發現問題唔係唔存在
而係我地根本recognize唔到

reject modernity, return to monke

個個玩coin master玩得好開心
仲有唔少meme因此而生
更加催谷垃圾劣質驚

典型自詡清高例子係咪PC用家

聖經，傳道書

清高?
我PC同ps4用家

估到

The more you know the more you know how little you know

老子有云,天地不仁以萬物為芻狗

哦
叻

做港豬最開心

有咩關係？點解你死咗就冇意義？咁既然你生存都唔見得有意義，你死咗都唔代表冇意義喎。點解你嘅意義係受死亡所限？

真係連睇文科書都冇興趣，suppose入面嘅內容係咩都大概未知，就已經可以斷言大部分嘢都可以靠時間問題去領悟出嚟。你做到如此神機妙算，都真係唔需要睇文科書。or所有文科書你唔睇都可以大概知道內容，咁我都明白點解你會睇唔起呢啲文科書。

面對閣下你呢位大智者，小弟我絕對甘拜下風。

係 好多野都係既定
改變到嘅機會微過六合彩
唯有睇開啲

無知ge人係最快樂
#港豬

特別多女人係咁

社會只係唔同個體嘅集結
唔係一個social being黎 唔會有任何錯

讀社科係會理解到每個群體係社會身處嘅位置
唔會將所有問題當做個人問題
咁樣唔等於怪罪於整體社會 at least唔會亂咁標籤某一群人

好似保皇黨班垃圾咁 不學無術 只係靠瀨就可以享受榮華富貴

有時都想自己個腦生少忽 然後走去瀨 享盡榮華富貴

思考是痛苦的

樓主可以去大灣區生活下，煩惱會少D

其實有少愈多學識會愈唔開心，同時亦會愈開心，愈知道得多愈知道自己無知，同時因為自己無知，就會因學到新的知識而興奮

同樣地，咩都唔知會好開心，當你知多d會知好多野無想像咁美好而唔開心，但係當你再知多d就明好多野有規律同秩序，學識豁達，個人又開心返，積極講，當你知道人的不幸同時，亦會知點幫佢哋

好多人唔開心就以為自己知太多就真
跟住屌埋d 樂觀撚 開心=on9

你真係知得愈多嘅可以入到NASA ，做到醫生、或者係大學做教授之類，就真正有能力改變世界......

而你「認為」自己知得愈多，又覺得自己有心無力，可能係打完飛機之後入咗聖人mode only，或者只係識少少扮代表

你有自由意志，你仲有現在同未來，想點決定係由你自己揀，結果可能成功，或者失敗，但係你過程中有冇努力想辦法嘗試，定係未開始就放棄，心態都好重要！

當然都要有天時地利人和啦～

人性同所有生物一樣，都係自私
無分善惡
最緊要對自己有利
行善行惡都係同樣目的

樓主有冇諗過點解窮人唔好生仔

其實咩叫多學識
你所講既大師 都可以只係一個範疇入面既頂尖 但係對呢個世界其餘既事物都可以認識好少

關於保皇狗可以再引伸討論咩叫學識，佢地大部分高學歷專業人士，學歷同學識是否掛鉤？

有咩好書可以推介下

我成日比同事笑我鍾意讀書, 鍾意考牌
其實我唔係想要個牌, 而係想識唔同既嘢

點解成日都咁多敵意… 成個貼都係度話人識少少扮代表，真係想抒發圍爐嘅人點會夠膽

個網又唔係你嘅，唔係啲咩道德有問題嘅野，唔岩聽咪當睇唔到囉，係都要當自己係人老母教訓人

個世界有好人有唔好人嘅
去識啲好囉

如果你唔想唔開心
其實你要學嘅係
點樣放下
佛學啱你

道道都係咁，認真少少，鐘意學野嘅就話你係死讀書，唔同你玩又笑人

永遠都係“玩得起”嘅人係cool guy

你覺得有咩意義?

又唔關女人事嘅，好多人都會噉諗，冇話咩人會噉諗多啲，但唔讀書嘅就好多都係噉諗

其實去到至高境界係self actualization
你所講嘅係知啲唔知啲嘅時候

比特幣走勢圖？

俾張原圖黎得唔得？

道家先係
順其自然、不強求

中二病到痴線
連登俾人叫兒登真係冇錯

你確定佛教唔係？

同意
因為你會更難去搵人交流
得你識但冇乜人識

單講信息娛樂化呢樣野
我有時係度諗，其實佢係文明進步嘅產物，因為理解信息用嘅時間少左，效率高左，就好似科學發明咁，都係為左令件事更高效率

但人會習慣呢種effortless lifestyle，愈黎愈懶用腦，因為所有野都垂手可得，唔使咀嚼

人嘅進步就靠一步步克服困難達成，思想嘅發展亦係靠人拗出黎，有挫折先有成長，有危先有機

而家真係進步左，安安穩穩啦，反而倒退番，咁其實“進步”係咪真係好事… 因進而退真係好諷刺

我總覺得人類係有某種由頭到尾都發揮緊作用嘅劣根性（仲諗緊）

咁對學習嘅一個過程
學習批判思考係必須嘅，因為世上多講法都存在語害/謬誤

但係要警惕自己保持謙卑同開放

19:48

lol 我知道個問題個答案係咩
但係幾長下 翻去先答到樓主

正正就係人會死，先俾到你尋找人生意義嘅迫切性。

希臘神話入面嘅神就係唔會死，但你見到佢地日日都好似冇所事事咁鳩fing fing，唔係撚鳩啲國王就係同啲女女扑野咁，莫非啲神有咗永生又活得好有意義？

真
每次睇到dunning kruger, Standford prison experiment, 薛丁格的貓同matrix都覺得尷尬

又一個人辦
鐘意拗撬
以為嗌交贏咗=真理

兩樣都研究開
佛教最後目的係入涅盤 捨六道
道家只係單純地叫人活在當下

佛學就還好、佛教多左信仰就唔同啦件事

最大既無力感係覺得,明明好多野係好仆街,連做果個人都知係好仆街
但佢地都會去做

我睇怕連登九成人學養冇曾鈺成咁好囉

會以為自己識好多好叻
但一去到某d位，發現自己能力搞唔惦
先知自己唔係咁叻
而係能力有限

宏觀去睇，知識庸俗係為左造就機會個代價
每千千萬萬個垃圾Fb post，就可能有一個半個「有營養」既post，而呢一個post響資訊科技門檻仲好高個年代係完全無機會被傳遞
再者，有無營養係主觀；凡人俗事都可以有佢既意義，係睇你點去消化資訊姐

不過我會同意今時今日已經去到一個臨界點，作為只有一個人一個腦，處理資訊個能力已經遠遠追唔上雜訊泛濫既網路
本身已經擁有資源既各方權勢亦開始拿捏到如何去扭曲以至導向資訊的話，個人層面個權利應該會好快萎縮

47人負評我

女人鍾意圍埋一堆講嘢 好多時諗嘅嘢都奇奇怪怪

唔知啦，但我男人羣男人堆都有時會講下啲嚴肅啲嘅話題，但同女仔傾就好多都係八婆嘢，一係就化妝、追星，再唔係就拍拖戀愛

一路睇歷史，覺得文理相輔相乘先係最理想

文帶領人類係思想，藝術等方面發展，甚至可以俾到科學家靈感（好似睇過話易經inspire到二進制咁嘅野），理改進生活環境，用另一種方式去理解世界，又可以幫到藝術發展（多媒體表演，電子樂器等）

只係而家社會（特别係香港）太重視理科同物質上嘅野，令到人只睇到/無選擇，只能揀活在當下。（雖然總有例外嘅）
一黎係教育閹割思想，二黎係老屎忽攀比文化，三黎生存問題，都無飯食，邊有時間天馬行空

諗到呢到就好灰，啲仆街快啲

所以班廢老弱智咪多藍

人在未成形之前，擁有的才是最自由、最舒適、最安逸的環境。後來，人有了手腳，就被自己的行動所束縛，人有了五官，就被自己的感知所束縛，人有了意識，就被自己的思想所束縛。只有在沒有擁有這些之前，純靈魂狀態的人，才是自由的存在。 人這一生，便是被各種有形的無形的東西束縛著，有人解開某些束縛，所以他開心，有人解不開束縛，所以他痛苦；人有看懂了束縛，所以他哀傷，有人看不懂束縛，所以他快樂。

好懷念無憂無慮的時光

冇話一定要係讀文學或者睇乜書物書，陶冶性情已經好足夠。問題係香港有一大班人認為非專科即不濟於用，長年累月下社會精神面貌奇差

The actual research paper never supported any element stated in this graph. Not a single one .

我諗大家講嘅野有啲唔同，知識娛樂化係第二樣野，我主要係想講取得信息（incl but not limited to knowledge）嘅方法，而唔係内容營養

營養係一個好大嘅topic，太長暫時唔覆了

yes 個事實就係你講非嚴肅嘢冇人理你

本人先天下之憂而憂 後天下之樂而樂。

仲記得f2-3果陣開始接觸哲學書 自己屈埋唸好多嘢 但係冇人比到答案我 最後搞到個人好唔開心

唔係呀，係佢哋主動揾我傾計嘅

而家通常都係被迫陶冶性情 然後就無然後了

應該係生存問題同俾人潛移默化專科先有錢
佢地咁諗我理解，但同時佢地又好憤青…溝通唔到

巴打id

平衡下睇下其他la
同有冇所謂答案同好奇心冇關係
我角度係心理健康出發
唔好偏讀

快到你呢～

沙特無理由會depress

最depress 應該係尼采 叔本華

camus 沙特 已經係有d 眉目同埋比到方向比讀者

經歷過呢兩年仲可以比人生意義同無力感影響既人應該都係幸福既

Here

你睇左咩書？

唔關事我會員名係因為我玩開健力，笑鳩鬍鬚佬啫

我幾中意尼采同叔本華佢兩個，個思想同我好似，有好多位重要一樣㖭

帶定頭盔先：本人絕對不提倡自殺，不鼓勵自殺，本人尊重愛惜生命。

其實人只係一種動物。
冇必要為自己人生扣上咩「意義」
世界好大 人好渺小
宇宙一定有唔同維度
我哋作為人成世淨係可以困喺第三維度
我哋窮盡一生都冇可能窺探到宇宙真理
呢個係我哋作為人呢個物種所受到嘅生理限制

存在本身其實係毫無意義
唔好覺得自己作為人類有幾高尚
你當自己同其他大自然嘅動物一樣咁諗先
其實回到最初 我哋存在其實就係生存，然之後死
同大自然所有物種一樣
只係我覺得我哋人呢個物種太長命 閑閑哋七80年
同埋加上一出世身邊環境灌輸你嘅價值觀：
「每個人都係帶着職責嚟到呢個世界」
搞到每個人都以為一定要為自己人生扣上意義先可以安然生活
其實不然。
「人生意義」可以係自我實現 亦可以係一種枷鎖

上述嘅職責論其實只係我哋自己講出嚟去維持社會秩序嘅一套規範 其實就係社教化 呢度我唔想講咁多

講返樓主會覺得越嚟越唔開心
其實你思想仲未自由 同第一頁某位師兄講過一樣
你有學識但係你未有智慧
咁我解釋吓點樣自處
睇吓幫唔幫到你諗法

我認為存在本身係冇意義
「人生意義」其實=冇意義
生存本能，
每個人都要搵到一啲處世之道、自己想追求嘅嘢
好似我咁我自己覺得 因為存在好虛無
死咗唔會有嘢留低
當下嘅感覺最重要 開心最緊要 我就會追求當下快樂

而有啲人正義感好重 佢覺得正義最重要
佢就會追求正義 去做警察乜乜柒柒
呢啲就係自處
你鍾意揀咩去追求 你呢一世人就追求嗰樣/嗰堆嘢

其實睇嘢多咗 知道世界真理 個人會唔開心左係一種悲觀表現
係呀 存在就係咁虛無 你依家選擇可以即刻去死
冇人會掛住你成世 冇人會深究你死嘅原因
你死咗亦都唔會有嘢留喺世界上面
你可以選擇。
而當你選擇唔去結束自己生命
你就要開始喺世界上面搵一個自己舒服嘅地方生存
係生存本能，就係自處。
所以睇你鍾意啲咩 你想識多啲野 就成世睇多啲書
你想享盡榮華富貴 就去賺錢
或者有啲人會鍾意痛苦傷心嘅感覺 你就悲觀過成世
其實講到尾 道理好簡單 人人都知
我自己係會覺得打一個圓圈
返璞歸真。

順帶一提我真係好唔鍾意 咩嘢細個最開心
跟住大個入社會就一定要唔開心呢種睇法
你覺得細個最開心 跟住大個就一定要唔開心
跟住每日就喺度自己困住自己
人變通啲好唔好？
你唔可以用細個嗰陣 見到咩都可以笑一餐
單純嘅心態係呢個社會上面生存嘅？
當然俾人陷害要識保護自己
但係你起綱時起綱
唔代表你日常生活都要日日唔開心 摺埋自己 戇鳩鳩咁
當然有啲人鍾意摺埋自己嘅感覺 係佢個人選擇
但係你自己困住自己 就唔好賴個社會 賴個世界
你自己開唔開心 係睇你自己心態 唔係咩環境導致你咁
你有力量可以改變
既然覺得自己人類咁高尚
就唔好立亂比啲咩環境咩父母乜撚嘢狗屎垃圾因素影響到自己心態
唔該贏曬佢哋
抱着赤子之心 開開心心過返每一日。

依到好多人係到打稻草人 係咁話我覺得自己好多學識 但我明明無咁講過 好灰

I know that feel bro

你expect啲咩19年之後連登係中學生聚腳地

好多av 呢

有D蠢人會覺得睇到少少野就識好多野

可唔可以具體講下有咩唔開心?

睇書強推《虛無與存在》 《齊拉圖斯特拉如是說》<唔知有冇記錯名
看尼采不是為了追隨尼采 是為了更加忠於自己
其實睇咩哲理書都係一樣
唔係要你跟足書入面講嘅嘢去處世
而係你睇完呢啲論點之後
自己對世界會衍生另一套睇法
更加忠於自己

不，學習是一種享受，請別被無力感覊絆著。
記得細路仔時問過婆婆，何解人永遠都不能夠把世上的東西全學會 ?
婆婆指著對面的地盤說道，你覺得自己會可以去學搭棚嗎 ?
大家分工合作就是了。

轉換下環境
搵返自己比較好

真正學識多既人
其實知道自己學識仲係好少

不過都有好多同路人 係依個post見到巴打你應該同我既諗法差唔遠

我有睇呀，虛無主義大概有idea，所以想睇其他，由多啲角度睇下

知識多咗所以無力感大咗
因為你個focus去咗你做唔到嘅事度
你可以諗下你有咩係做到嘅

舉個例
連連旱災之後你嘅部族跳求雨舞祈求雨神降雨
你作為知識份子 知道求雨舞根本無用 雨神係假嘅 之後你就好sad好大無力感啦 你就由成族等渴死餓死？

定係你學The Boy Who Harnessed the Wind嘅男主角？
Link:

追求知識同自尋煩惱鑽牛角尖可以係差之毫釐，繆之千里

但其實不學無術嘅人都會唔開心，只不過佢地唔開心嘅嘢好容易可以解決到。

又唔係完全一樣嘅求學問唔係話一定要有個答案，經論證後得出冇答案或者未有答案都可以係一個好嘅結論，而呢個結論已經解決左你嘅求知慾 所以唔需要stuck係呢啲野度，有時間屌下女或者做鍾意做嘅野好過

理科人，用一年睇咗大量唔同fields嘅書，反而越嚟越自由（偶然好開心），知道自己人生想做咩

厚黑學啱你睇

要又厚又黑真係唔容易

你同你個名真係好襯

理性主義睇唔睇？

見唔見到valley of despair
巴打對dk effect都有少少dk effect

人係未成形之前，擁有啲咩？再講，手腳、五官係普遍人類嘅內涵，意識更加係人類獨有內涵（dasein suggested by heidegger)，有冇一個個體係事實上冇手腳冇意識冇五官但佢自由、舒適、安逸？

0知 因為自己唔係睇好多 睇完呢兩本之後就覺得咩都知道曬 就已經冇求知慾

惟一不變既就係變囉
變幻原是永恆

張graph個y-axis 係咩先
因為false confidence 被擊潰而despair 同埋因現實而despair 都有得放埋一齊講，抽空脈絡黎講你算自然嘅都

西灣政治哲學呢？ 又古希臘到社會契約論？

Dk 份論文提出去到plateau 會有curse of knowledge 嘅情況，算唔算印證左樓主論點？

係架
最開心係初中果時
無憂無慮
嘻嘻哈哈又一日
我最想返返去果陣

強烈建議對哲學有興趣嘅先睇左/學左哲學導論同西方哲學史先，如果一黎就睇虛無與存在呢d書十有八九都係一知半解，越睇越迷茫
利申讀過哲導，都係睇唔明

愈知/學得多野
愈覺得自己識既野好少
個世界好大 好多野都未試

分享吓睇咗咩書?

你就傻閪

認同，估唔到連登有人同我一樣諗嘢

呢個post好高質
相信鐘意學識既人都1定會好叻
今時今日要搵到同路人都唔容易
只能通過書本 或者其他方式去獲得

會睇到個芒播緊av囉

有學識唔係大晒，睇下袁國勇何栢良果班撚屌專家，快撚啲去死屌佢老母

最好既紅丸書

不過你如果真係紅字女人就晒鳩氣喇

證明你睇野片面
人性有為自己為種族為全人類。
如果人性真係咁撚差你應該重住緊山洞
而唔係可以有得你開住冷氣上網9up

淨係人類會用「書本」張自己既知識留比後世
就知人類唔係「性本惡」
只係商人不斷強調「性本惡」
因為佢係就係「性本惡」既人。

你哋講到自己咁高質但講啲嘢低質到
得閒入啲睇書Post睇吓入面幾多係絲打
物以類聚人以群分

睇書唔等於高等。
睇既文科9up書都係晒時間。

Ya live in the moment

類似但有少少唔同
十一歲左右果陣意識到自己冇可能用一己之力識晒所有野
無力感上左黎 抑鬱左幾年
最後靠自己轉換思考方式解決左

「做自己做到既野」
「唔好咁睇得起自己」
「自己做唔到既野 就靠其他人」
「人係一個整體」
「專業係專業, 就算比你識晒所有野, 都唔代表你係專業」
「令自己變成某一個領域既專家就足夠了」

依家用公司既方式搵人才返黎比自己用去做自己一個人做唔到既事

性別歧視

我諗起一句說話以有涯隨無涯，殆已

依個post原來大部部份都係文科9up仔
屌你睇個LCD技術已經完全拋離你班垃圾九條街。

我笑

curse of knowledge好似係解自己學識高到離曬地
同正常人講嘢會假設佢同自己一樣level
好似一個老師唔知學生點解會錯一條題目
令到佢同普通人溝通唔到

好似係 我喺peak度 唔係好清楚

咁你加油，大家開心咪得

同人類以前以為地球係宇宙中心，愈知得多就愈覺得人類渺小一樣

文科9up根本就同成班同維園阿伯論政。
古代詩人自慰「思社畟」無撚分別

全部都無實際貢獻
咁撚鍾意睇既垃圾書不如學下寫程式
你寫到一行出黎到話方便左你自己丫。

但你點定義有涯定無涯
有多d知識/智慧既人 可能成日都睇到機會 睇到有涯

當初中國古代都覺得科學係奇技淫巧

當然其實係個別事件，唔代表所有女人都係噉，我都係認為男人同女人喺諗嘢方面唔會話有咩特別大分別

真係最緊要係活在當下搵到自己鍾意覺得有意義嘅事

咁就咪撚分高深喇
全部都無撚用既啲野

現代之所以係現代係因為科學技術
唔係因為你啲文史哲垃圾

係，引用上面巴打嘅類比，作為知識份子你知跳求雨舞冇撚用，而你同時都當左人呢啲咁101嘅野應該要明。但係佢地繼續跳，然後樓主就有無力感

而我就話，你咪由得佢地繼續跳

咁係你仲未夠壇數，庸人自擾，先會學多左野仲唔開心

Phd 全名係咩？

Thz, 好多user都咁講過～

我想補充一點，雖然前半部我同其他人都係揶揄緊其他負面想法嘅人，不過後半部份係勉勵大家唔使咁悲觀

Overall 嚟講，「知識改變命運」係大環境下係成立，即是有更多嘅學識就有更多「條件」去幫助完成自己想做嘅事

另外，人嘅想法是否正面同負面都會影響你嘅氣場，遇到困難能否積極面對，定還是選擇放棄，先至係重點，聰明嘅人可以走少啲迂迴嘅路，但能否堅持走落去就同知識無關，而係心態問題，對不對～

感覺上香港人/連登仔個社會風氣多數都係踩低別人，睇人仆街嘅多，但其實互相幫助又何樂而不為呢

樓主講到蘇格拉底個圓話發覺自己未發掘嘅知識無限多
咁我就覺得佢係因為咁樣而產生佢所講嘅無力感
當然我唔係樓主心入面條蟲
點會知佢而家諗咩

但係巴打一口否定呢個可能性
會唔會需要多啲討論空間？

噉請問啟蒙運動咩嚟？

Mount Stupidnot Mr. Stupid

唔怪得我每日都咁開心

我諗你有呢個意識已經係慢慢撇除緊被娛樂麻醉自己嘅過

J.S Mill係哲學家定政治家？
牛頓係科學家定哲學家？

我覺得人會覺得人性本惡
係因為人類對於負面野 產生既情感會強烈過正面野
例如有人做左d事貢獻全人類 你會覺得幾好啊
但有人先姦後殺個女孩 你會憤怒到覺得 人性就是本惡
Regardless of 整體好處同壞處既量

啱啱發覺原來係同一個人覆 sor
不過我都覺啱嘅
個人覺得有時學多咗嘢會以為個世界圍繞住你學緊嘅嘢度
唔經唔覺自己困住咗自己
上翻去peak度嗰種過份自信而引申出自我中心
或者都會有少少無力感
形象上好似一個孤僻嘅天才科學家

利申：感覺自己仲未上過plateau 個人感覺係咁

讓子彈飛一會兒
當我覺得有班人好蠢嘅時候，自然有一班比我更醒嘅人覺得我好蠢

凝住佢睇果啲係老高果類野

想講美國右翼嗰種red pilled👌嘅話去時事台嗰邊會多啲你嘅(((同類)))

自問而家係中間個人，睇到世界其實充滿黑暗/唔公義，例如南韓世越號，上年泰國示威，香港極權，呢排嘅緬甸軍變，美國黑警等等。有時會諗點解可以容許啲咁唔公義嘅野發生，自己諗諗下會情緒波動
但同時我好少睇書，好多野都係新聞睇番來，加少少同理心/良知同推論，咁算唔算有少少知識

唔係喎我好開心喎

睇住啲屌我阻佢發達嘅傻散震死晒，我都好開心
有讀過書果啲識叫人sh自己走咪醒目囉

介唔介意解答下我既情況
20歲就冇讀書出黎設計行頭自己接Freelancer做野
行頭同我做野既人都大我起碼10年以上
但我用20歲呢個年紀就做到30幾歲人都做唔到既事
已經幫港台最佳男女歌手level既Artist做緊Design

21歲果陣我對自己成個人都好有自信
覺得自己好撚勁
呢件事令到我22歲果陣太過睇輕一單job
最後出現左重大mistake 雖然責任有8成都係我到
但係如果我care呢單job係一定有能力令呢件事唔出現mistake

我唔開心左一個月先走得返出黎
但從此我基本上無時無刻都會質疑自己 要自己take care所有job

23歲同一個做野識既30歲人合伙開左人生第3間公司
我同佢好夾到,經歷過幾單大Job,設計行頭又細
我地用左2年就已經係行頭Create左一個全行8成人都識既公司
可樂呢d level既大brand都基本上做過晒 中港台馬 既歌手都有搵我地
我既自信又升到極點

家陣26歲,同年齡既人講緊只係大學畢業2年,
我又再次feel到係香港行頭發展到左極限,
行頭既人都讚緊我公司做既野係香港基本上冇人做到
但因為22歲果年既經歷告誡自己唔好睇輕其他人
所以我一直都同自己講「未夠」, 我好清楚自己係香港做到呢個水準
但係外國,我呢個水準好可能只係好普通
簡單黎講「唔係我勁 , 係我身邊既人廢」
呢個觀念令我有D辛苦

特別係請人既時候,
我會成日用20歲21歲22歲既自己去比較一個人值唔值得請
我會諗既係
「既然我都只係一個普通人, 咁我用自己既標準去判斷人都係好合理姐」
但事實就係請左3年人, 都只係搵到1個岩自己心水, 係技術上接近當年自己既人, 所以我依家基本上已經放棄左呢件事, 走左去搵d在學既後生仔自己train佢地黎用

我依家痛苦既位係
「到底係我自視過高」定係「正常既人其實真係咁廢」
我冇辦法好客觀咁評斷自己
同時我已經有4-5年冇辦法接受人地對我作品既讚美
因為我唔敢睇高自己,「所以應該係人地睇錯我」
配位埋呢1年既香港, 明明公司照生存到冇問題
但自己個人既精神一直滿足唔到

老高好睇

講緊普遍女仔啊 衝入黎做咩
普遍女仔係咪都鍾意追星 整甜品 行街 睇星座 拍拖戀愛啊

我就係紅字女人

你冷靜少少，對事不對人
大家共同敵人係stereotypes，唔係女權Vs 男權
以前男女平不等，女性普遍處於劣勢係事實
而家只要自己做到平等看待就得

無知就係幸福

你咁撚醒, 點解你會唔開心?

學識咗投資之後見身邊啲人冇投資什至冇儲蓄既習慣就覺得佢地好短視

人人一把口一百種真相

你個真相係乜嘢版本

開心就真，全民炒股我先驚

content farm

針對資訊來源個準確度，以至內容有無被刻意庸俗化，究竟應該要求受信者抱有幾多批判懷疑，係兩難
你諗吓如果鑊鑊都要人抽絲剝繭先得到嗰少少消息，i.e.以前99%平民，你其實係浪費緊幾多機會
遠唔講，淨係我地呢個世代，大過三十幾歲既人都經歷過完全無得上網，要去圖書館先叫可以開始搵料個年代，無錯佢響圖書館搞足一日半日出番黎對件事個理解或者可以好深入，但係個效率係何其低
你再想像佢拎起左一本姑本書甚至借走，咁另一條友就完全喪失睇個內容既機會
我可以再拉後去啟蒙時代先開始有公立圖書館、文盲得書無所用；再再再拉後去連印刷都未撚發明個年代
所以我會視「身邊好多人唔用腦」，係為左「令到嗰一小撮人有機會好有效咁用腦」必須要既代價
當然個問題係，如果混沌資訊反客為主盤據資訊渠道的話，又應唔應該去規劃甚至規管? 因為好明顯，主觀甚至有偏見既簁選好輕易會被濫用成為監控言論，窒礙真正發展
所以留空間俾全部人百花齊放，無論中間夾雜幾多垃圾資訊，可能係無辦法中既辦法

樓主介唔介意share睇左咩書
覺得自己仲爬緊Mt. Stupid
絕望未必係壞事～

無知最幸福，啱嫁
愈知得多知識，就愈知這個世界運作的不公平和殘酷，
D人成日話咩諗野唔好咁負面，正面D，佢就正一大傻hi黎既，正面大傻hi

書到用時方恨少

的確愈識得愈多，愈覺得自己無知。

但巴打你要識跳番出黎諗，既然自己只係宇宙一粒微塵，更加不要想太多，盡力令自己生活過得有意義就ok

蠢人最開心
乜鳩都唔使諗
食同瞓

如果人性係本善就唔需要道德教育
為咗大眾/少數當權者利益，必需要教到所有人都善良

同意，平台多元化先可以保護到啲獨立，無咁商業嘅小平台…鐘意食齋嘅去食齋，鐘意食肉就去食肉
而家就係壟斷曬，加上operator有意識地過濾平台上嘅嘢，劣幣驅逐良幣，又高度同質化，焗住係充斥碎片化資訊既平台搵高質po，結果梗係又攰又搵唔到

平台已經係咁，更加要提高人嘅質素，但邊有呢支歌仔唱唉

無話唔應該，用得啱都無問題
問題係啲人用得唔啱又以為自己好撚勁邏輯學家咁
李天命都成日俾人批判佢捉人字蝨

介唔介意share下作品
我可以留tg pm
定係其實出名到每個香港人都睇過咁勁

係
讀中學已經明白呢個道理
同路人

呢d係哲學問題
我算好彩
有個同我一樣鐘意哲學既阿哥
我地一見面可以傾幾個鐘
由哲學、政治、經濟、天文地理咩都傾一餐

我覺得找尋知識就好似砌puzzle咁
但唔係砌一張
而係砌N咁多張4D puzzles
平時所學既係千千萬萬張puzzle既其中一個維度既一小磈
有時又要調整返以前砌錯左既小磈
越學越多時發覺d小磈開成構成一個模糊既圖像 (運動規則、或者科學事實)
唔同版磈就會慢慢形成細碎既連接 (例如地理點影響經濟、經濟點影響政治)
砌得成或者連接到個小區域好會有成就感
呢d認知就可以幫你對未來同未知做預測同判斷

蕭生咁有錢都咁膠

平時唔見佢晒命既

講on9野自high就多

連登仔就網上個個自稱hku黑卡股神

真係唔知邊個傻

一啲啲

蕭若元係傻閪

多謝你！因為你依幾句，我決定做一個你下面講嘅人，我一直都係上面，未到關埋耳仔，但其實內心已經don't give a fuck佢up咩，聆聽真係好重要！

其實係

請留tg
講明先我依家係覺得自己廢
同埋搵唔到upgrade自己既方向

一個從來冇轉台ATV
成世凈睇TVB既香港人

講到尾可能都係心態問題
知識係一個中性詞，所代表嘅係一啲客觀嘅事實同埋觀察
如果會因為知識而帶嚟好大嘅情緒起伏咁即係你學習知識嘅時候滲入咗好多個人主觀嘅感受去理解呢樣嘢，又或者你認識嘅所謂'知識'根本唔係一啲客觀嘅事物，自然就會俾嗰啲'知識'影響到你嘅情緒

掉轉頭如果你嘗試抽離一下自己嘅觀感，以享受學習嘅前提去獲取知識，將佢變為你嘅內涵融會貫通，可能問題會改善都未定。就好似九陽神功係將人地嘅真氣吸取再轉化為自己嘅內功，而唔係吸星大法咁吸咗人地啲武功由得佢喺自己身體互相衝撞

不過講就易做出嚟好難

人生最精彩就係，係有限嘅時間追求無限嘅可能性同意義。

知識唔等於可以實踐到，知行合一，不行者為不知也。

蘇菲的世界 老人與海
中學時好鐘意既在天堂遇到的五個人同續集
題外話讀書時期都好喜歡追求d視覺享受既野 出黎做野反而鐘意吸收 唔開心都係一種動力 令你搵返個種甘甜出黎

係

你睇清楚人嘅貪婪劣根性
人嘅恩怨無限loop
就會發覺歷史一直重覆
只係工具、方法先進咗
人嘅美善永遠唔會last得耐
而後來者為咗所謂嘅美善而堅持
引發更多嘅恩怨情仇⋯⋯

No brain then No pain

我都係借朋友ac
呢度啲人成日圍爐
好少跳出comfort zone
啲討論根本好少真係討論到啲嘢出嚟
所以好少睇

荼毒室嘅書同live or YouTube

算啦，只係無諗過依種操控力度會係美國總統大選到發生啫

我相信好多人都無諗過係咁

啱呀 諗嘢同埋觀察事物嘅時候
諗多啲嗰件事嘅本質
世界萬物其實都有差唔多嘅規律
之後好多嘢都好易上手

雖然我冇你咁叻
我仲讀緊design書
但係設計來講 其實香港嗰啲真係好廢
可能我對香港設計認識唔多 會一支竹打沉一船人
但係我都係照咁講
因為香港無論咩設計
都唔會上到國際枱面
我睇到嘅時候都唔會嘩一聲 唔會真心佩服
但係我睇韓國嗰啲設計
不論係social design定係平時嗰啲graphic
都真係好勁 會忍唔住係咁睇係咁睇
利申時裝人

蘇菲 我睇咗頭10頁已經頂唔順 啲哲理可能太初階

無知最幸福 就係咁解

你睇班藍屍就知

識個朋友, 對時裝幾有興趣
有試用過marvelous designer黎幫角色做衫
但始終唔係正統學時裝做衫,所以D 衫既板形我都只係上網參考人地既板形去改

覺得一切背後都有一個組織主宰嘅人都唔好得樓主幾多

樓主介紹你睇本書

南懷瑾 老子他說

睇完會有種豁然開朗嘅感覺

咁只係你錯誤解讀左我嘅講法

學術台會多啲高汁po，有幾巴打成日都會出啲高汁po出嚟，可以學到嘢，當然時事台就真心低汁嘅

大家好
哩到係大型兒登打飛機現場
人山人海

蘇菲的世界係用故事嘅手法去講唔同哲學家嘅理論，唔係哲學書嚟，初學哲學可以睇crash course，40幾集，好簡單噉畀你入門，之後再睇下啲open course就得

第一句已睇唔明。

沉思錄
愛比克泰德論說集
Man's Search for Meaning by Viktor Frankl
至於你話越讀越多無力感的理論我絶不認同，哲學就是解決生活上的問題，如何獲得心靈上的自由。真正的哲學家絶對唔會用無力感去形容生活。你套用左蘇格拉底既講法但似乎完全唔知蘇格拉底點應對生活。如果視蘇格拉底為role model絶對唔會講呢d野出黎。建議你睇睇色洛芬的回憶蘇格拉底。

求知=慾望
所以有個講法知識係詛咒

唔係想挑機 真係想睇

Imposter Syndrome
結論就係認知出錯 你可以試吓去搜集多啲普通人嘅成就 進程 數據化 可視化 同自己比較 直到深深明白自己嘅超越性

你都係再研究耐d先講

呢幾年睇好多小說同人性醜惡嘅嘢有關，每次睇完一本都會down 一排。最差嘅時候覺得有小小抑鬱

唔係有足夠信心同料就唔好話自己研究開某啲野，引人攻訐都唔抵幫

係16 碎已經看破紅塵 是否悲哀。。
一切已看得很淡。。

send左近期一條
覺得同荷里活 Pixar DreamWorks 既公司仲有一段好長既gap
唔知係香港可以點繼續學上去

儲錢出去喇 HK 冇Design

香港間公司有人要養走唔開...
如果唔係早就移左民去加拿大

以前聽過一個人講
識得愈多野愈多知識既人 就會知道自己識既野係幾咁少幾咁微不足道

講得好

達到自我實現先會有真正嘅喜悅
否則只是短暫嘅開心
做豬仔無意思架

最起碼香港有一大批人會一齊揀紅色

ignorance is strength

原來我地已經係連登領悟到真理而不自知

最慘嘅係你識得越多
就越知道自己嘅不足
你會想去學更多 知更多
永無止境

依個post好高質

第一次聽Impostor syndrome呢個Word
但又幾中下
自己本身完美主義傾向幾嚴重下
留係公司做野做到1個月都未必返到1次屋企
無時無刻都會問自己準備好未
但又好enjoy呢種壓力去push自己
只係最近期開始點比壓力自己 都冇咩好明顯既feedback拎到返黎
Partner又準備1-2年後移民
環境既轉變令我有d懷疑今日自己既成就係唔係靠partner
自己只係負碌撞到好Partner
本身可能冇咩實力

跟住就開始懷疑自己能力 係冇左Partner之後自己仲得唔得

我諗我會近期去睇一睇心理輔導

好撚正張圖

唔開心係因為係知識上得到既答案同本身期望有落差
你既期望係你「開心」既前題，
所以當發現事與願違就會好失落，覺得唔「理想」
但我覺得呢一件係好事
呢個時候開始放低原本既偏執，再去接受新事物，
就唔會咁失落

哇 第一次搵到人講出我嘅睇法
發現到唔同學科範疇嘅知識相連得起個下真係會開心亦都係我學習嘅動力

我就成日只諗冇寫低個連結點 驚記記下唔記得左個論點

唔開心但唔代表冇意義
你可以選擇唔再睇書繼續做豬
咁你要問自己你想做豬定繼續豊富自己對世界既知識
有D人可能會揀前者
但係有D人連自己做緊豬都唔知咁就過左一世

唔明點解咁多人鬧鳩樓豬
就算樓豬咁諗有少少中二病傾向
至少佢係少數會開始嘗試踏出港豬comfort zone嘅人類
越嚟越多人咁做 未嘗唔係一件好事
全香港最toxic最撚反社會人間最叻仇視人嘅人應該九成聚咗喺連登

文史哲 is totally bullshit

能夠做到融會貫通其實真係好有滿足感，你會發現自已睇事物真係會有所轉變。所以知識其實係compound interest黎

當然，樓主所講愈吸得多愈苦，某程度係好事，只係要看破可能需要既係wisdom，唔係knowledge 。

謝清 諗住去圖書館揭下

係有連登 易左俾你見到呢d人

同埋人性格本身傾向鍾意互屌 網路屌完人冇後果咪係咁屌

仲有 反社會行為並不等同反社會人格

咪撚on9啦，我係理科仔都覺得呢d嘢重要，開口文科仔前文科仔後高尚d

會幫到你
你呢啲case好易搞啦 本身咁醒目

為學日益
為道日損
損之又損
以至於無為
無為而無不為

突然諗起 莊子 逍遙遊
道理同出一轍

活在當下心要清淨
想出離六道既修佛法者修清淨心係基本野
應無所住而生其心
如果連活在當下都做唔到 想入涅盤寂靜更加唔使講

何謂實際何謂貢獻？
如果寫程式叫實際，咁商科又實唔實際？另外貢獻係針對咩（人類福祉？科技發展？社會國家？地球宇宙？）

不同學科對各範疇有不同程度既貢獻，點能夠一概而論，你既情況就好似前面啲巴打提到，識少少本科野就以為自己好利害去賤視其他學科，就算你本科既知識都足夠你花一生去學習，做人謙虛啲好啲

連登仔真自大

但我始終都係係個齒輪下面推動緊上層既資本家
都覺得自己唔會做到資本家 亦唔想做
但其實呢個社會模式只會繼續落去 即使點都好
Feel like We can do nothing !

基於篇幅有限，即使係最深度既專題新聞都有其局限性，未能夠仔細去論述事件既前因後果及影響，依點始終比唔上書本

嘩屌，燒山咁撚多打手，好撚驚呀

啱 所以睇書學多d 野等自己less dumb
蘇格拉提都話斎"我唯一知既就係我一無所知"

批判知鬼蘇格拉底

所有野都係meaningless

做豬最開心?

重點係唔會真係覺得自己廢咗
話自己廢變咗係曲線用嗰張圖讚自己

我諗你要思考點解你覺得自己係齒輪先

再者，唔係冇嘢可以做，我嘅意思係，你會反思自己係咪已經被娛樂麻木緊係代表你有拒絕被麻木嘅意向，當你拒絕被洗腦、願意思考，又點會只係一粒齒輪呢？

但忌轉牛角尖, 因為好易變厭世怨婦.
一定要明白/承認有時萬物就係咁

有d似 "其實自己一個更開心 洗撚你講"

又有d似相愛好難個首歌
得到浪漫 又要有空間
得到定局 卻怕去到終站

所以你睇藍絲幾開心

認同啊
客觀事物冇得改變，唯有改變心態
一句到尾，理論係一個比我哋睇世界嘅基礎嚟啫

所以做aniimal farm 既 班傑明就夠
有d野知道了就夠 唔好執著

我們來看看那些被以「孤高」從古自今被長期使用的糟糕字眼奉承的人們，大多都是個惹人討厭的傢傢伙，任誰都不想跟他來往。這些所謂「孤高」的人們，動不動就輕蔑地痛斥著「群體」，他們為何要這樣痛罵，沒人知道是什麼道理，只是痛罵著別人的「群」，可以凸顯自己所謂的「孤高」。因而古今東西的偉人們都以「孤高」這樣的傳說之便，粉飾著自己的寂寥。

要注意那些以「孤高」自居的傢伙。第一，那是種高傲的態度。他們幾乎沒有例外的都是「心機敗露的偽君子」。這個世界上根本沒有所謂的「孤高」。

——太宰治《文藝時代》昭和二十三年四月

真糟糕。我很想當場把這張照片撕掉，但撕了就太卑鄙了。因為我的過去，確實有過這種德行。可能是受到泉鏡花的壞影響。儘管笑吧。我不會逃也不會躲，我願意接受懲罰，瀟灑地讓你看個夠。
太宰治——《小相簿》

笑飽佢，講飽佢啦。佢樂意。

我都係
但諗住再衝出去
睇嘅嘢應該又唔同

世界上根本就無「開心」呢件事
7婆死，全港都開心
但外國人呢？ they don't fuxking care
所謂 「開心」 只係我哋腐乳
事件符合我哋價值觀，我哋會就開心
事件（攪嘢，食好嘢）符合我哋智人嘅生存慾望，我哋就開心
根本就係冇開心呢件事
如果你讀得書夠多， 你應該能夠認清呢件事
另外 正面心理學 既 研究 顯示， 開心同意意係成反比。 越追求意義就會越唔開心

我覺得人生意義係歸於平凡 簡簡單單work life balance ， 但係好難脫離物質生活

可能牽涉到關於你面對世界嘅立足點。增加左知識，你看待嘅世界的角度已經唔同咗，但行動上未有相應嘅經驗去支撐，對自我的定位就有落差。 所以唯有實踐or實驗測試你嘅知識， 先可以將自我融入喺你眼中嘅新世界，甚至搵到同行者。
不過如果巴打嘅知識係病毒研究，就當我冇講過啦

秒

樓豬看破紅塵

冇point就摺埋收皮啦中二病

你自己冇point架咩一大段野撻落黎不如唔好覆

越逆境越high，我應該係弱智

知識係人既武器
咩人會係戰場入面叫人放低武器, 同人講由人宰割既日子比起獨立自主既時候更快樂?

推 呢本書係我至愛
一秒變幸福（但實際上好難做到）

自以為事的傻仔比較多

樓主貼完LSD黎？

笑到仆街 g持

宇宙中萬事萬物、一切現象(包括物質的和精神的)都是因緣和合而生，不能獨立存在，也不能恆常存在，因此諸法無自性，無實體，即諸法自性畢竟空。

《金剛經》所說的我相、人相、眾生相、壽者相這四種幻相本身都是因緣而起、對待而生的，並無自性，其自性為空。

既然諸法空性，所以一切諸法即是實相，而實相無相，實相非相，實相本身是沒有相狀的，但一切諸法又都是實相的體現，一切諸法都離不開它，故稱之為“實相”。

On9

老實講 我幾認同呢幅圖

同你有差唔多想法，但我會係興奮多過唔開心一有嘢係自己未識就會繼續努力

呢個世界的殘酷好多人都唔可以完全面對
所以樓主你需要信仰
因為你對呢個世界好多問題，亦都好多野解答唔倒, 又或者解決唔倒

倒不如一試信仰
你就會發現，原來你用你自己的想法看呢個世界好唔開心
從信仰角度會又有另一番感覺....

亦有一句名言叫「生於憂患 死於安樂」。

知識定智識

咁佢就唔係虛無主義啦
大把學問都係破而後立 後立完就唔叫之前個名

唔覺
無一日開心過
低學歷

好多人話樓主呢啲係中二病
但到底呢種內心世界真係中二病定係只係話佢中二病既人太過膚淺 去唔到果個層次
講「中二病」既人係咪真係了解咩叫「中二病」

定係只要個內心世界同社會普遍既唔同就已經係「中二病」

其實睇幾本書就覺得自己識好多野

仲扮到看破紅塵 無力感好重個啲

會唔會覺得自己有啲可笑

比你識得多 叻幾十倍嘅人 大有人在 我唔見佢地日日無病呻吟 話無力感好重

唔好鳩Up住先啦

講十本最近睇嘅書名 我就知你係咪中二病發作

首句就個個都識架啦我無睇過都知

尾句就可能要睇下

太陽系

中二病confirmed

講左一堆知乎者也 中二小說會講嘅野

你最近係咪睇得網絡小說多

尾句識先搞笑

新約聖經

叔本華、傳柯、尼采、後現代主義，會教曉你既野

如果真係多學識
會唔會上連登

得罪講句 全部痴線佬來

講多啲聽下 唔好只拋個名出來

俾你時間google 慢慢來 唔急

樓主有咩書你想分享？

有漫畫架咩